求銀行back office工一問

有無巴絲可以refer下銀行back office既role? 唔想做死一世sales 做左幾個月teller好頹

某香港本地綠色銀行都慢慢CUT晒D後勤人手....band 8...
而家入銀行back office最少都要有大學以上....
佢地好多Admin work都射晒俾大陸做.....
你邊間銀行既TELLER? 應該有內部refer....

Teller唔好做咩 幾錢

我有學歷無既係人事 唔知點先可以內部refer
利申 大貓

每朝9點開門無停手做到收工 唔好彩既仲要食半粒鐘lunch 又要比上面捽數 升又升得慢 如果唔係想做rm做sales既跟本無人想做

btw你都係做bank?

人工？你邊間

14+1 大貓

Customer records (e.g. Maker role / inventory registering for GCG Bank Confirmation requests, SDN checking and name checking for Individual Bankruptcy / Company Winding-up orders.

Account opening documents, statements, transaction advices & cheque images etc.)
Retrieval from various bank systems for external parties, internal departments and judicial requests from government authorities.

有個agent彈咗呢份工來, 有冇做緊ge師兄知係咩來?

似係Data entry

backoffice D 工冇FO 咁好前途...
機械式 又唔可以準時收工

fo都係機械式係咁早 ot無錢 起碼bo準時d穩定d
你做邊行？

fo升好快既
btw teller唔難做啦

trade fin

條數好難跑 到唔到goal又會比managers鬧 壓力有點大

想做compliance/aml 有無介紹

好無做？有無介紹

唔好做架
行頭好窄

你teller要跑數？幾多

唉 前途一片迷茫

咩學歷咩major
英文如何
btw compliance好少entry role

teller最易入應該係kyc?

做data entry 的多囉
其實唔難入去做
有手有腳都得

無一條實數要跑 但所謂team goal就要跑fx跑卡跑referral 事但無一樣都會比人插

postgrad finance field, 我都知 但好似幾好搵咁 自己又唔係怕悶果d人黎 所以想睇下有咩門路所以轉過去☹️

人工如何

可唔可以講詳細d 想了解下

屌佢囉 teller要跑數我做cs唔好？

初入行應該萬3左右掛
但呢行要浸好耐
所以可能做好多年人工都唔係點升

但唔駛咩學歷囉
同埋老野多

同你做一模一樣嘅嘢 好想轉工
工時又長又辛苦人工又低同埋唔使讀咁多書啦
見到你個post以為自己開

巴打做trade finance 係咪幫人開L/C 同 BILLS 果D
想知好唔好做

我覺得唔算好做

巴打覺得係OT多定係悶?

why not both

感謝 等我去了解下 真係想盡快轉工 做teller真係浪費我時間

無奈大貓做cs一定要由teller做起。。所以建議你唔好揀teller依條路

邊個department呀你

同路人 你邊間行

好似唔錯咁好多野學 知唔知仲請唔請人？

大貓ub 路過
表示日日都番到唔想番

有post grad就唔好做teller啦
搵下agent幫手有無contract 工入back office la

teller真係唔好做 數銀紙

盡量唔好經agent搵工 直接apply銀行HR

internal網有啲po 係員工先會apply 到
你可以睇下先 再唔係你quit 左再apply call centre 都仲高人工過teller
不過一樣係閪工黎
利申 大貓員工

唔使諗Compliance/AML，周圍炒緊人，大貓炒得最多，因為前幾年請得太多人間間做好哂remediation，清哂backlog，根本唔再需要咁多人，所以多左好多Compliance/AML contract工，方便用完即棄二來foresee下年市差，Compliance呢啲backoffice工(Cost) cut得就cut都無生意，可來需要咁多compliance

resources solutions 好似係BNP 旗下的公司黎？

Robert Walters其下但淨幫 bnp請人

大貓teller得14＋1？
boc17＋1 咁耐都唔調整下

銀行HR難唔難入行？

same same

ubca 係咪好chur

有無好既agent介紹？

除左做teller之外學到既野完全無用

就係睇過無 唔知係咪㩒錯地方search 當每次問d senior點先可以internal transfer個個都唔會答

垃圾工垃圾人工

你預左要pay cut(fg價都maybe)同埋好大機會agency contract零福利

難，無hr exp都係agency contract位開始

感激 未搵 今日去左遊行 聽日努力再搵！

你係做緊咩架？

半年左右

大行好大pe 跑到懷疑人生

有得升未？應該差唔多？

你邊個位睇先
有時上面會sd 個link 出黎比全員工睇wo

Cashier around 18k-20k
唔洗跑數
無比人捽數

好啊感謝！

大行一d都唔好做😢

升得好慢 起碼要一年先有得升

咪xxdirect囉 我無收過任何有關依d既link

港東 有排 前面大把人排緊隊

但依個位好難有得升架喎

係 想辭了

Bt都起碼一年？定係你cso?

咁慘 東亞15+飯錢+ot錢
食飯食足一個鐘
唔洗捽

諗住繼續做銀行定點？

bt

幾耐有得升

想轉cmb 但好難

我都想 pb都好😭

retail 好惡頂

呢份工咩人工啊？

finance postgrad 點解會走去做teller

如果仲係畢業未夠兩年就報下d graduate trainee 好過啦

好過internal transfer做back office

東亞幾點開始計OT ot係時薪x1.5?
黎緊會跳槽 諗緊去邊間

師兄係teller?有無考牌

係啊 做緊藍綠 冇考到牌 諗住hea多陣

咩係籃綠想入行
Hea多陣係轉行定考牌

東亞其實好唔好做??
見佢愈黎愈多負面消息

其中一間發鈔銀行 會做多陣teller先 唔考牌住

聽聞有2間teller幾好pay

Back office 一啲都唔準時喎
我上一份都銀行back office，而家呢份都係
我地呢d唔太鍾意對客就做back office

有啲teller個底薪唔高 但ot錢幾高

原來ot有錢

唔係間間有架

13.5 k contract
7al

Virtual Bank 都出咗咁多間，遲下唔會有teller，最多會淨低RM。年輕就好快啲轉行啦

同意😭 由朝chur到晚

誤打誤撞入左去 依家十萬分後悔😭 有無邊個gt programme好介紹？

我都唔係幾想對客 有幾次比客鬧唔開心左成日差d喊出黎

銀行 mtr hkma sfc property呢d以你postgrad background 應該會做到架

點都唔會做teller

想轉行但又唔知轉咩好

睇下你讀咩finance

搵份ibank analyst 都應該有機會

原來teller都要跑數

我pt ft既話無記錯係6點半定6點9
番去幫你問下人

如果有經驗 應該有17 base
同期一齊training既 有問過下人工
無經驗係15 有2年經驗就17

其實我間行唔算太忙
有時仲會無人排
我自己覺得ok

teller 更加無停手 有得走快d走

不過大貓好在準時收工

如果怕人鬧既，真係唔應該做前線，俾客鬧真係要當佢唱歌，否則你日日都唔開心，有咩謂
同埋back office都唔係你諗得咁好，我自己都平均七點半先走得，同埋你鍾唔鍾意對文件做paper work先？

尿壼位
應該可以識多好多人而且hea
又幾好pay

大貓Pb 大半去左菲律賓
轉去都做唔長
當年隔離的確有人由分行retail轉過黎
但睇彩數
利申石門8樓已閃

唔知好事定唔好事
感覺就快摺埋
咁巴打知唔知back office點?

做banking bo都算 唔好入settlement呀 如果唔係真係後悔終生

利申：曾經做過settlement

認真講

讀business可能會有少少優勢 但其他科都唔係冇機會

識有人讀chem 英文 地理bachelor都做到graduate trainee，都係睇interview表現姐

係我間分行少客咋
其他分行仲係好忙 講緊係收8,9點
唔知呀 有無人知
利申 岩岩grad

做GBO啦 後生仔 跑數有得搏下
況且底薪都有兩皮 又升得快
利申 痕身

搵下先 搵到即遞信

純finance 但好唔好做 好怕要長期ot

不要墮入這陷阱

話就話0515就得但平均起碼0600先走到

其實teller
係最後先被取代
銀行文員仔 真心好多野做
更無前景
更易取代

我覺得自己鍾意對paperwork多過對客

你都係大貓？

請打手

轉左去邊度發圍？

no

可唔可以講多d？

大貓得18 仲要有排先升到

有無個role全名？

中區 聽講你果邊唔洗點跑數 真唔真

Back office 唔知前線，不過同前線溝通都好好禮貌 ，好似做得幾開心

bo做咩位？點入行

東亞入一個走一個
睇路啦各位位

Fg可以直接報？定要fst先升到？

大把人做10年唔過2萬

有咩po係無degree都做到 得hd 除左teller

0600銀行嚟講算好好
話說你咩區分行

痕身升得好快
好多係升到咁上下轉去大貓

大學fg好似係得
但得asso hd就要做teller先再升

冇學歷就唔好諗啦 得teller會收

Ching 我想問一般幾耐有offer

幾錢人工

7月介紹俾你

中資
但膠到無人有
最後去左日本公司

睇project趕唔趕
你果邊唔知啦
據聞貓貓家陣請人要穿過半個地球俾英國果邊批
會耐
但都無理由咁耐..

7AL

有冇邊間有back office可以refer？

我覺得做back office 都free d,我果間又唔洗打卡，有時同上司食飯食左兩個鐘都無人理

Full time 仲耐
據聞有時俾offer人
人地都俾人請左

我初出茅廬都係都要狗衝
過左發圍都易d
(大行先夠pop出閪offer)

中環區

痕身變左踏腳石😂

邊度請人喔

有無後悔走左呢

請唔請人

chur 死

無
無人知聽日既事
後生仔女
總有你想去既地方
最緊要啱自己

舊同有人係ibank一個月二三皮但ot到仆街
我就準時放工但搵少d
各有各既路
加油

我都寧願搵少d多d私人時間

yesss基本上無得停

轉工啦

我果條team都唔請喇，無哂位
我諗福利最好都應該係大貓，我果間都唔夠大貓多福利

似係覆信
唔同party 寄enquiry letter 問銀行拎野 要比番對應資料

Postgrad都做teller 邊間u呀

其實做back office會做到個人好無目標
又遲收工
仲要依家好多野會陸續分去印度依d低成本國家做
寫好晒guides要佢地跟住黎入機
照計銀行back office之後會陸續請少d entry位既人
利伸下個月脫離銀行back office轉行

轉咩？
搵幾多？轉左之後搵幾多？

Fg senior clerk 做唔做 但見到個requirements 係HKDSE or above 就好似見垃圾工咁 東亞back office 14-15 k around

去做corp fin呀 bonus lam lam利

有個一年contract既 Dbs bancassurance business development officer offer, 18k, 前景如何？一年後可以做咩？

係咪要有經驗先請？

我做過幾個月相關經驗既野咋，不過佢都請左

我都想搵呢類型既工
我冇經驗人工好低

以前曾經都聽過前線想入back office
申請內調呀頭永世都唔會放你過去
好似quit咗再申請就可以
樓主不妨試下

其實我都係grad左一年做過幾個月野，想搵perm多d

再搵agent問下 加油💪🏻

證券，中環

福利係幾好既但除左依樣其他無樣好

唔自爆喇

轉去邊

clerk前途好似好局限咁 perm?

其實係做d咩架？

我都覺 仲要係retail轉走實唔比

係咪堅請人

Perm ar 好驚第時比AI or 印度佬取代

我未做過大貓，淨係知福利好
咁絲打你係咪做三大發鈔銀行其中一間？

whoo?

有無話咩公司？想知詳細d

係啊

咪話左東亞囉小妹

係喎hehehhe睇漏左🙈 等我上網尋找下先 多謝先

樓主靚唔靚女
靚女既去做RM咪又好易有數又升得快又有人照

早幾日in東亞teller 個hr話teller要做埋開户口
咁條隊咪有排等

有d bank的確係要做埋

睇下ibank operation 位啦

成日見班友好hea（大部份）

之前2年做一間日資銀行back office 主要係 (transaction banking) 想轉工，都係做 BACK OFFICE 有咩agent 幫手介紹謝謝

巴打係唔係fg ？interview 有冇話問d 咩 ？
上星期報左

咩位黎
你係讀咩major出身
clerk就唔好做啦

唔係fg 做緊teller d問題好簡單 問下呢份工要做d咩 點解想入黎做 其他問題唔記得

千奇唔好做馬拉松銀行17樓

早排in左份大貓bo
搭單問in完後成功既幾耐會有通知
上網見大貓個career website個status係application is being reviewed
係咪仲有機會

邊度既17樓先

有無入呢度既back office Tg gp?

有冇計mo轉fo?

識人好過識字
呢行係咁
我無

Intern都12k
全職搵多咁少？

無

有無人聽過business travel shared services呢個dept？

I work at HSBC in central which I enjoy very much. My property in Seoul was assigned to my girlfriend whereas my farm in China was assigned to my older brother.

仲有冇搵？

做緊record management
d同事個個大我一大截

Fg apply左pass左 apt test不過冇回音

仲搵緊工

其實要打咩keyword先搵到銀行bo
定要人refer

上商teller 做唔做得過，15.4k

勸世

咪做bo

除左真compliance(要law degree), research(quanfin/精算底)都咪撚做

其他日日o爆t都係雞碎人工

仲要隨時俾ai同印度取代

真心好多好撚簡單既logic 好多銀行都無system去做

因為bo人工仲平過去maintain or design一個簡單system

咁應該做搵咩工定轉行 fg唔識野

而家做緊邊一個dep
同埋想轉咩fo

想做
點先可以入到

Middle office 或者ops oversight
如果唔係做trade related ge就揀專d eg compliance, risk, finance, control etc

想問下middle office有邊啲position?

Trade support, risk management, P&L, marketing, product team
銀行黎講trade support已經分唔同products eg treasury, equity, otc derivatives, fixed income etc

請*

做緊大猫ub位，一樣想搵定bo做，都係驚跑唔到數

得呢兩個揀？ treasury d product 唔多要有心理準備 我會揀trade support

巴打做trade finance邊part？operation/product/RM？

加一

有舊同事轉左公司，請accountant / settlement

係味BT 之後升？

巴打我做緊某外資行retail bank mt, 想問有無咩middle/back office 比較有前途

死都唔想做retail rm

巴打咁快諗住轉去mo/bo?
其實fo仲有好多其他position，例如trader, dealer等。如果fo做到一定經驗轉mo好易。

如果決定左唔再做fo, 就睇下自己興趣同埋學歷黎揀mo, 最common就trade support同kyc, 如果想挑戰下可以試下risk management, 或者做analyst。當然難爭好多，但一樣有機會轉到入去做。仲有就係可以從trainee/contract位做起，如果perm位真係搵唔到或者經驗唔夠。

我agent 朋友開咗個 Banking Tg group,互相交換資訊 或者想加入Banking 巴絲.
同埋都會Update D opening,有Corporate banking，Private banking，AML，Credit等等嘅back office 位都有...
識人好過識字
吹水訴苦減壓
談笑分享趣事
歡迎大家邀請同事/朋友入黎吹下水識下同行的唔同朋友:

邊間

今個星期五好似大中資recruitment day請後勤

下 master都做teller

Bba ugrad
綠色銀行client service officer
好唔好做

想問下細外資corp bank arsm 幫下rm整下credit proposal，做下credit analysis，entry 通常咩價位？做唔做得過

有排先升到M18

cso=teller 你話好唔好做

呢個唔係teller

好似係phone banking

呢個應該係Under GTRF Department，唔係Teller

都有d野學
搵到下食
講真好過死係bo

Fg去做前線好無？

都可以，人工高

有冇人有一年commercial banking CDD/KYC 經驗想轉？
搵緊個officer
TG 傾

做緊rm support 但contract位黎
宜家見好似冇咩opening

可以搵我傾下一，睇下幫唔幫到你☺️
Tg:

18年grad 早排裸辭左
想入銀行做，上一份係做audit
有冇人有咩介紹，teller都無咩所謂

呢間台資
除左KYC，都仲有 account opening 位
歡迎TG搵我傾

halo !! 小弟 year 3 ，想入做part time teller ?? 求各位巴絲比意見

點解？？ 唔係都叫間間行都有咩？

25k

之後想做bank？

長期請架喎 ching心儀邊間

boc maybe

boc人工係高1-2k 但要有心理準備長期ot

係咪等佢recruitment day?